Hack4Climate - O que esperar

Desde que comecei minhas atividades com tecnologias livres e abertas, busco formas cada vez mais horizontalizadas de geração de dados e compartilhamento. Uma opção que uso com frequência é o "famoso" Git, para controle de versões: o site está no gitlab/github, meus projetos, apresentações, cursos, etc.
Mas ainda não é o bastante.
Uma saída interessante para produção e compartilhamento é o uso da tecnologia blockchain. Oriiginalmente utilizada como base para a bitcoin (e em seguida por quase todas as criptomoedas), sua estrutura decentralizada torna mais seguros e desburocratizos diversos processos (EXPLICAR QUAIS).
Pessoalmente 2017 foi um ano de aprofundar as decisões que tomei como atividades-chave para mim: uso de tecnologias livres e abertas para emancipação cidadã e estudos ambientais de baixo custo, trabalhos colaborativos, alternativas econômicas para a sustentabilidade.
A defesa do doutorado foi o ponto determinante pra, então, focar 100% das atividades na abordagem bem mais próxima à sociedade, bem menos isolada na torre de marfim. Isso não quer dizer que renego a importância do que é pesquisa, pelo  contrário. É preciso repensar exatamente o que é fazer pesquisa e abrir canais de via dupla, trazer de volta à sociedade o que lhe foi privado por décadas: a participação na produção e compartilhamento de conhecimento.
E isso diz respeito à ciência e também a tecnologias. Um dessas tecnologias, a blockchain, não é tão recente (2007), mas mesmo assim é algo ainda obscuro para muitas pessoas... e enquanto dormimos, o mundo corporativo que praguejava contra blockchain e criptomoedas passam a elogiar e faturar sobre isso (só dar uma olhada em quem anda oferecendo cursos e workshop sobre e quanto cobram por eles).
Comecei esse post para falar especificamente sobre a minha participação no Hack4Climate, evento que acontece durante 5 dias e consiste em uma maratona hacker sobre blockchain e clima. Foram selecionados 100 pessoas (pesquisadores, desenvolvedores, gestores) para solucionar 6 desafios usando blockchain como base.
